<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-02-01T02:47:31+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">katharsis blog</title><subtitle>A minimal blog</subtitle><entry><title type="html">Vertrauen</title><link href="http://localhost:4000/vertrauen.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vertrauen" /><published>2025-01-05T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-05T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/vertrauen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/vertrauen.html"><![CDATA[<p>mit dem wasser der Liebe wird der staub von der Wunderbaren Wahrheit gewaschen.</p>

<p>eine Altbekannte Wahrheit die in Niemals Da Gewesener Schönheit erstrahlt.</p>

<p>scher dich nicht um den staub, er ist doch dazu da, weg gewischt zu werden.</p>

<p>warum solltest du an ihm festhalten?</p>

<p>was auch immer die feder aus Liebe zeichnet,
ist gezeichnet in Absoluter Perfektion.</p>

<p>erkenne die Unendlichkeit Seines Einfallsreichtums. siehe Seine Intelligenz, Kreativität und Schönheit, die sich in allem widerspiegelt, was ist und nicht ist.</p>

<p>wenn du Ihm vertraust wirst du einen sturz in Seine tiefen nicht fürchten.</p>

<p>habe mut denn bei Ihm bist du in guten händen.</p>

<p>habe vertrauen und Er führt dich in das Paradies.</p>

<p>wenn die klinge des schwertes aus Liebe schneidet, dann mit Seinem unerschütterlichen Willen, der einem donnerschlag gleicht.</p>

<p>hör mal zu!
hör gut zu!</p>

<p>wenn jemand tötet dann Er, denn in Seiner hand liegt der tod.</p>

<p>Seine geheimnisse sind so unergründlich wie die tiefsten tiefen des ozeans oder die höchsten himmel, wie die erste oder die letzte zahl.</p>

<p>merkst du nicht, dass die Liebe keinen grund braucht?</p>

<p>alles dürstet nach dieser Liebe.</p>

<p>leg dein leben in Ihre hand, wenn du die Liebe suchst, denn bei Ihr bist du in liebevoller hand.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[mit dem wasser der Liebe wird der staub von der Wunderbaren Wahrheit gewaschen.]]></summary></entry><entry><title type="html">Krieger</title><link href="http://localhost:4000/krieger.html" rel="alternate" type="text/html" title="Krieger" /><published>2025-01-04T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/krieger</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/krieger.html"><![CDATA[<p>Wenn das Leben dein Herz in tausend Stücke bricht, teile sie. Es war nie dazu bestimmt, nur für dich zu sein.</p>

<p>Wir gehen gemeinsam durch diese Reise, und alles, was wir haben, ist geliehen, sogar unser Körper.</p>

<p>Warum sollte Er dir so viel wegnehmen, warum sollte Er dich leiden lassen? Weil Er beschlossen hat, dich zu einem Krieger, einem Wächter, einem Warner zu machen. Dies ist ein wahres Geschenk.</p>

<p>Sie können unsere Haut zerreißen, aber sie werden niemals unsere Seelen berühren. Unsere Seelen kommen von Anderswo, und sie gehören dorthin und kehren dorthin zurück.</p>

<p>Für all den Schmerz, den du durchgemacht hast, falle auf deine Knie und danke Ihm. Er war dein Lehrer, das sollte dir eine Ehre sein.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Wenn das Leben dein Herz in tausend Stücke bricht, teile sie. Es war nie dazu bestimmt, nur für dich zu sein.]]></summary></entry><entry><title type="html">Die Pflanze</title><link href="http://localhost:4000/die-pflanze.html" rel="alternate" type="text/html" title="Die Pflanze" /><published>2025-01-03T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-03T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/die-pflanze</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/die-pflanze.html"><![CDATA[<p>Was ist Glück?
Die Pflanze bringt es dir bei.</p>

<p>Sie ist still, aber dennoch lebendig.
Sie erfährt Erfüllung, indem sie jeden Tag wächst.
Sie ist von Natur aus schön.
Sie hat alles was sie braucht in sich selbst.
Sie ist stark und erblüht auch nach Tagen ohne Sonne.
Sie lebt, indem sie anderen das Leben einhaucht.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Was ist Glück? Die Pflanze bringt es dir bei.]]></summary></entry><entry><title type="html">Der Papagei</title><link href="http://localhost:4000/der-papagei.html" rel="alternate" type="text/html" title="Der Papagei" /><published>2025-01-02T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-02T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/der-papagei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/der-papagei.html"><![CDATA[<p>Als der Wanderer den Fluss überquerte, wurde er von einem Papagei begrüßt, und der Papagei gestattete ihm, ein Geheimnis zu erfahren.</p>

<p>“Wie kann ich alles bekommen, was ich brauche?”, fragte der Wanderer.</p>

<p>Der Papagei antwortete dem Wanderer:</p>

<p>“Du kannst entweder etwas haben oder etwas brauchen, aber nicht beides.
In dem Moment, in dem du etwas brauchst, hörst du auf, es zu haben.
In dem Moment, in dem du aufhörst, es zu brauchen, hast du unendlich viel davon.</p>

<p>Da du bereits eine unendliche Menge von allem hast, was kannst du noch bekommen? Was ist es, das du brauchst? Was auch immer es ist, du wirst es nie haben.</p>

<p>Du kannst also alles haben, außer dem, was du brauchst.</p>

<p>Du hattest immer unendlich viel von allem, bis zu dem Moment, als du sagtest, dass du etwas brauchst.</p>

<p>Alles, was du brauchst, sind die Dinge, die du brauchst.
Was war, bevor du die Dinge gebraucht hast, die du brauchst?
Du hast nichts gebraucht.”</p>

<p>Der Wanderer verstand und fragte den Papagei: “Ich verstehe, aber warum ist das so, warum kann ich nicht haben, was ich brauche?”</p>

<p>Der Papagei antwortete:</p>

<p>“Du kannst entweder die Liebe wählen oder die Angst, aber nicht beides. Du kannst entweder die Wahrheit oder die Lüge wählen, aber nicht beides.</p>

<p>In dem Moment, in dem du beschließt, etwas zu haben, wählst du die Liebe, in dem Moment, in dem du beschließt, etwas zu brauchen, wählst du die Angst. In dem Moment, in dem du dich entscheidest, etwas zu haben, wählst du die Wahrheit, in dem Moment, in dem du dich entscheidest, etwas zu brauchen, wählst du die Lüge.</p>

<p>Deshalb kann ich dir nur sagen, lieber Wanderer: Egal, was du tust, tu es aus Liebe und nicht aus Angst.”</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Als der Wanderer den Fluss überquerte, wurde er von einem Papagei begrüßt, und der Papagei gestattete ihm, ein Geheimnis zu erfahren.]]></summary></entry><entry><title type="html">Das Bekenntnis</title><link href="http://localhost:4000/das-bekenntnis.html" rel="alternate" type="text/html" title="Das Bekenntnis" /><published>2025-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/das-bekenntnis</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/das-bekenntnis.html"><![CDATA[<p>Er sagte: der, der mit dem Herzen sieht, der sieht durch das Auge der Propheten. Jener andere ist erblindet und seine Taten sind nichts als Pein und Schande.</p>

<p>Als sie in die Augen des Gottesdieners sahen und das Licht erblickten, 
löste es eine Unruhe in ihnen aus, da sie ihre eigenen Schatten nicht davor verstecken konnten.</p>

<p>Der Gottesdiener hingegen wurde durch die Liebe befreit von den weltlichen Plagen. Seine Liebe ist größer als der Tod, weshalb er die Fähigkeit erlangte, in der reinen Welt zu schweben.</p>

<p>Seine Taten sind befreit von logischem Verständnis und theoretischem Wissen, denn er wurde Zeuge davon, dass all das nichts als Staub ist. Nur durch die vollständige Hingabe und Selbstauflösung in der Liebe konnte der Gottesdiener dem Gefängnis dieser Welt entfliehen.</p>

<p>Sein Körper wurde wie ein leeres Gefäß, sodass das Elixier des ewigen Lebens durch seine Adern fliessen konnte.</p>

<p>Verflucht wurden diejenigen, die nur deshalb nach Gott trachteten, weil sie die Hölle fürchteten. Sie haben sich der Götzenanbeterei verschrieben und haben durch ihre Taten keine Erlösung erfahren.</p>

<p>Der Liebende hingegen spricht: ob Du mich segnest oder ins Feuer wirfst, ich liebe Dich. Mag ich doch auf diesem Weg alles verlieren, sogar mein Leben.</p>

<p>Egal was diese Welt mir zu bieten vermag, solange ich von Dir getrennt bin, kann ich nicht atmen!</p>

<p>Das vollkommene Wissen über die Wahrheit ist fernab von Logik und Worten, es ist das Flüstern der Liebe, was nur der Schweigende zu hören vermag.</p>

<p>Da er sich selbst aufgegeben hatte, wollte er keine Anerkennung von ihnen für das, was sie als sein Wissen bezeichneten, er sprach:</p>

<p>Ich bin nicht der Eigentümer, wendet euren Blick ab von mir!</p>

<p>Jegliches Wissen entstammt einzig und allein der ewigen Weisheit selbst, und ihr werdet sie nicht einfangen können.</p>

<p>Ihre Macht und ihr Wissen entspringen einzig und alleine Ihrer Gnade, und nicht eurer Manipulation und Selbstsucht.</p>

<p>Wieviele Irrwege möchtet ihr gehen bis ihr einseht dass niemand von uns sondern einzig und alleine Ihre Gnade euch erlösen kann?</p>

<p>Was ist die Schönheit dieser Welt im Vergleich zu Ihrer vollkommenen Schönheit?</p>

<p>Sähest du diese Schönheit in Ihrer majestätischen Anmut erstrahlen, so würdest du augenblicklich auf die Knie fallen, sodass deine Tränen auf den Asphalt tropfen und die Steinschicht um dein Herz zerbricht.</p>

<p>Ich bin der Zeuge!</p>

<p>Als der Irrende zum ersten mal das Licht der Wahrheit erblickte, sprach er das Bekenntnis aus der Tiefe seines Herzens.</p>

<p>Es war kein Bekenntnis was aufgrund einer Hoffnung oder eines Verlangens entsprang, es war der Gesang der Ekstase in der fröhlichen Anerkennung des Ewig Währenden.</p>

<p>Einzig und alleine dieses Bekenntnis ist ein wahrhaftiges Bekenntnis, das andere nur Täuschung.</p>

<p>Der Fischer lockt seine Beute mit einem Köder, der äußerlich lebendig erscheint aber innerlich tot ist. Es bedarf ein sehendes Auge hier die richtige Entscheidung zu treffen.</p>

<p>Die Liebe haucht dem, was zuvor tot war, Ihren Atem ein, und nur der Sehende vermag dies zu erkennen, während derjenige, dessen Herz erblindet ist, durch die Form getäuscht wird.</p>

<p>Sie bauten ihr Fundament auf die Versprechen der Prediger und Könige dieser Welt, und alles darauf aufgebaute wurde vom Meer verschlungen wie eine Sandburg.</p>

<p>Entzürnt über ihren Schöpfer wendeten sie sich von Ihm ab, aber wart nicht ihr es, die auf Sand gebaut haben? Wart nicht ihr es, die sprachen: “wir wissen es besser”, und euch zuvor bereits von Ihm abgewandt habt?</p>

<p>Ausschließlich die Gottesdiener konnten den Stürmen und Fluten des Seins entfliehen, indem sie Obhut in der Entwerdung suchten und die Liebe selbst zu ihrer einzigen Königin kürten.</p>

<p>Sie erhielten das Geschenk der Weisheit und wurden sich darüber bewusst, dass Ihr nichts gleichkommt, und das nichts neben Ihr existieren kann.</p>

<p>Was nützt es dir das Bekenntnis zu sprechen, wenn du dir seiner Bedeutung nicht bewusst bist?</p>

<p>Das Wort welches nicht aus der tiefsten Überzeugung des Herzens gesprochen wurde, ist nichts als Asche im Wind.</p>

<p>Und als Er euch aus den Fluten aufgefangen hat und in Seine Obhut genommen hat, so habt ihr auch dies als euer Werk betrachtet und nach Ruhm dafür getrachtet.</p>

<p>Und als Sein Name gesprochen wurde, erstickte das Böse vor Zorn.</p>

<p>Wüssten sie doch nur, dass alles Sein um Seinen Namen fröhlich singt und tanzt.</p>

<p>Sie taten sich zusammen und fragten sich: “wie kann er es wagen, Seinen Namen zu sprechen? Wie kann er es wagen, Ihm alleine seinen Tribut zu zollen?”</p>

<p>Sie sprachen: “hätte es doch jeder andere sein können, aber nicht Er! Jeder andere wäre mir Recht!”</p>

<p>Und doch wurde Sein Name gesprochen.</p>

<p>Und jedes mal wenn Sein Name gesprochen wurde, erzitterte das Böse so sehr, dass die Erde anfing zu beben.</p>

<p>Die Selbstgerechten wandten sich ab, als ihnen ihre eigene Torheit zum Verhängnis wurde.</p>

<p>Der Liebende aber spricht zur Geliebten:</p>

<p>Es ist Dein Wesen selbst was mich verzaubert hat, versteck Dich nicht.</p>

<p>Meine Liebe zu Dir ist ewig, und sprengt die Grenzen dieser Welt.</p>

<p>Geliebte, Du warst es, Die meinem Herzen das Leben eingehaucht hat.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Er sagte: der, der mit dem Herzen sieht, der sieht durch das Auge der Propheten. Jener andere ist erblindet und seine Taten sind nichts als Pein und Schande.]]></summary></entry></feed>